慎入 (劇透) 想討論下Thanos價值觀

其實我覺得復4呢套戲係用咗人嘅感情做出發點嚟描寫，
講到彈指之後5年內對生還嘅人有極大心靈創傷，
係屬於Thanos口中所講回復宇宙平衡嘅代價，

但我覺得Thanos做得啱係因為佢目光係放喺一半人口消失對糧食短缺，土地問題同回復大自然等等長遠問題做打算，連CA都同黑寡婦講出面船少咗，個湖靚咗嚟側面反映其實彈指係解決到d人類唔會一齊面對嘅環境問題

我覺得復3同4好睇在於有好多哲學反思，復3較為多因為多d講Thanos出發點，而復4反而多情感上嘅描寫

所以睇完復4好多人話邊個邊個英雄死咗好慘，其實有冇人覺得Thanos死咗先係最大損失因為冇人再會正視呢d問題，就算有都更加冇人有能力可以解決呢d問題

利申:Thanos忠粉，不過如果屋企人現實比佢彈指消失咗都會go for the head

天理上無錯，人情道理錯晒。

70億人死左都仲有35億
google過世界人口 35億大約1970年代 都只係無左一代人左右 （40年前） 人口消失程度其實無電影入面拍到咁誇張 周圍變晒死城咁

反派泥講Thanos尼個角色好似幾成功會令觀眾睇到佢個情感位，甚至令人by佢套諗法

Thanos係令所有物種消失一半，所以唔會解決糧食短缺問題

其實係...戲入面跨張咗,同埋5年人類發展潛力有限,短期始終未必體現到Thanos講Gamora星球個種paradise

佢一句犧牲小我完成大我其實又錯唔哂...

係！呢個反派真係寫得好有深度,呢套戲唯一黑化佢個位就係最尾屠殺地球講到自己享受

佢計埋心理創傷，d 人面對唔到，封鎖自己

其實糧食短缺問題應該唔關物種數量事，係關糧食分配問題，例如有d富裕國家會浪費好多食物變哂垃圾，而貧窮國家就想食都冇得食，所以消滅一半人口應該係
解決糧食競爭>解決貧窮國家糧食短缺問題

推

我再推

食物不足好大既問題係浪費破壞同戰爭，少一半已經好好多

同埋都幾肯定未消失個半會珍惜糧食

Push

但消失一半係隨機，所以唔知有錢人消失多定窮人多，最理想係各個階層嘅人都消失一半，但亦可能佔用糧食較少嘅窮人消失得最多，最終問題未必解決到

得你明白我嘅苦心 放心我已經喺soul stone生活得好好